% @Source Ed Magnard
% @Difficulté 1
Sur le graphique ci-dessous, on a tracé la courbe de la fonction $\sin$ 
et la droite d'équation $y=-\frac{\sqrt{2}}{2}$.

\begin{enumerate}
  \item Donner les abscisses des points $A$ et $B$.
  \item Résoudre dans \interoo{-\pi{} \pi}, l'équation $\sin x=-\frac{\sqrt{2}}{2}$.
  \item Résoudre dans \interfo{0 2\pi}, l'inéquation $\sin x\pgq -\frac{\sqrt{2}}{2}$.
\end{enumerate}

\begin{center}
  \begin{tikzpicture}
    \begin{axis}[%
        axis y line=center,axis x line=middle,        % centrer les axes
        x=0.9cm,y=1.8cm,                                  % unités sur les axes
        xmin=-1.6*pi,xmax=1.6*pi,ymin=-1.2,ymax=1.2,        % bornes du repère
        xtick distance=pi/2, ytick distance=1,           % distance entre les tirets sur les axes
        minor y tick num = 1,                           % sous grille suppl'ementaire (indiquer le nombre de trait en plus)
        grid=both,                                    % indiquer quelle geilles afficher
        tick label style={font=\scriptsize,black!70}, % description des labels sur les axes
        xtick={-1.5*pi,-1*pi,...,1.5*pi},
        xticklabels={%
          $-\frac{3\pi}{2}$,$-\pi$,$-\frac{\pi}{2}$,0,$\frac{\pi}{2}$,$\pi$,$\frac{3\pi}{2}$,$2\pi$
        }
      ]
      \addplot[mark=none,colorPrim,very thick,domain=-1.6*pi:1.6*pi,samples=150] {sin(deg(x))};
      \addplot[mark=none,colorSec,very thick,domain=-1.6*pi:1.6*pi,samples=150] {-sqrt(2)/2};
      \coordinate[label=below left:$A$] (A) at ({-pi+pi/4}, {-sqrt(2)/2});
      \coordinate[label=below right:$B$] (B) at ({-pi/4}, {-sqrt(2)/2});
    \end{axis}
  \end{tikzpicture}
\end{center}